政壇廢老馮檢基明搶閘報名 陳凱欣：有最新決定

11.25舉行的立法會九龍西補選明天（二）接受提名，除獲民主派支持的劉小麗搶閘昨早報名，已退出民協的馮檢基今午亦發出採通，預告明午報名參選。馮早前曾指會在劉小麗或被DQ後始報名參選，《蘋果》今向馮檢基查詢，馮未直接回應，只稱明午報名時交代。

對於馮檢基突然反口參選，小麗老母表示會於明天報名時才作出評論。

中大政治與行政學系高級講師蔡子強接受《蘋果》查詢時則分析，馮檢基一旦參加九龍西補選，劉小麗的選情將變得嚴峻，因為劉小麗即使與建制派代表陳凱欣單對單「硬撼」，劉的優勢也只是微微領先陳。蔡子強指，由於馮檢基在深水埗進行地區工作30多年，故相信不少長者票都會「認人唔認黨」，繼續投票支持馮檢基，「如果馮檢基攞到萬零二萬票，劉小麗的情況都好嚴峻」。

蔡子強又分析，由於民協2016年在九龍西的立法會選舉表現並不理想，加上馮檢基過去兩屆立法會均沒有由九龍西出選立法會，故相信馮檢基即使參選，並取得區內部分長者票，勝算仍並不樂觀，「變咗馮檢基攞的票唔夠佢勝出，但就足以令到民主派選情變得險峻」。

民協區議員何啟明則在馮檢基宣布參選後，在個人面書指：「再講多次，不論任何情況出現，民協都係撐小麗！」

而獲建制派支持、空降九龍西參選的前食衞局政治助理陳凱欣，今傍晚亦發出採訪通知，指經過深思熟慮，對九西補選「作了最新決定」，為讓巿民更加認識其理念，明天（二）將會舉行分享會，屆時除了親身分享，亦會有其良師益友到場打氣，分享其點滴故事。